# 热运动传感器

热运动传感器能够检测环境中是否有人或恒温动物经过。

<img src="images/pir-sensor.png" style="padding:3px 0px 12px 3px;width:200px;">

### 原理介绍

热运动传感器使用了人体热释电红外传感器作为核心元器件。人体正常温度为37℃，对应10μm波长的红外光，热运动传感器正是通过检测环境中10μm波长红外光的变化，进而判断环境中是否有人体或附近温度热源的运动的。

为了尽可能敏锐地感知环境中的10μm红外光变化，热运动传感器使用了菲涅尔滤光片对红外光做了汇聚，使得传感器能够尽可能多地接受环境中的红外光。

### 生活实例

- 商场、超市等场所的自动门就运用了热运动传感器<br>
<img src="images/pir-1.jpg" style="padding:8px 0px 12px 3px;width:360px;">

### 参数

- 尺寸：24×20mm
- 检测范围：3~5m
- x轴检测角度：80°
- y轴检测角度：55°
- 触发后的持续时间：3s
- 工作电流：15mA